保安謂：「如果佢想起身唔使郁。」辯方質疑：「跌喺地唔郁點起身？」保安稱：「答你唔到。」

保安謂：「如果佢想起身唔使郁。」辯方質疑：「跌喺地唔郁點起身？」保安稱：「答你唔到。」

節錄

保安證供與片不符 林朗彥脫襲擊罪

【本報訊】香港眾志去年3月到政總抗議送中惡法，其間與保安衝突。時任主席林朗彥（圖）當天衝入政總大堂後，遭指控撞跌保安兼壓其胸口，被控普通襲擊罪，案件昨花半日便審結。裁判官何俊堯裁決指，報稱遇襲的保安證供與現場片段有頗大出入，片段亦無法顯示事件細節，法庭不能肯定林有否接觸保安繼而動武，裁定林罪名不成立。

保安梁炳森供稱，。。。。。。。。。。。

片段反證林遭壓倒

保安在辯方盤問下承認，如他沒撲向前捉住林，他也不會跌倒；亦承認若他在林掙扎時放手，雙方便不會有身體接觸。至於林在地上掙扎時，會否只是想坐起或站起，保安謂：「如果佢想起身唔使郁。」辯方質疑：「跌喺地唔郁點起身？」保安稱：「答你唔到。」其後辯方播片，指片段顯示實情是保安壓住林，而非林壓他，他攔截被告時也沒警告林別衝前。保安改口表示同意。

何官裁決指，片段顯示不到林撞跌保安，卻見保安上前攔截林，。。。。。。。。。。。。

林朗彥在庭外表示，涉案片段反映保安作供不誠實，促糾正其「為入罪去扭曲事實」的態度。

案件編號：ESCC2507/19

係咪又係啲前狗嚟

好多都係

立會保安基本上都係狗

所以點解有時被告周圍問人攞片
就係要反證人證供不實
唔好再戇鳩話舉證責任係控方

做保安狗都有狗隊照？算老妨？

如果係現職就分分鐘俾官讚係誠實證人，再判埋林罪成

而家法庭變左要被告自己舉證證明自己清白
垃圾

防礙司法公正

無論做邊份工都鐘意講大話